### Таблица wildcard символов
| Символ | Значение | Пример | Результат |
| ------ | ------ | ------- |------- |
| ^ | Начало строки |^| **h**ello world! 123 |
| $ | Конец строки |$| hello world! 12**3** |
| * | Предыдущий символ повторяется 0 или большее число раз |l*| he**ll**o wor**l**d! 123 |
| + | Предыдущий символ повторяется 1 или большее число раз |l+| he**ll**o wor**l**d! 123 |
| ? | Предыдущий символ повторяется 1 раз либо не повторяется |l?| he**ll**o wor**l**d! 123 |
| . | Один любой символ не считая \n (выбирается каждый символ в отдельности) |.| **hello world! 123** |
| .* | Всё что угодно (выбирается вся строка) |.*| **hello world! 123** |
| [] | Набор символов |[ owdl!r]| he**llo world!** 123 |
| a-z | Диапазон от a до z |[a-z]| **hello** **world**! 123 |
| A-Z | Диапазон от A до Z(тут таких нет) |[A-Z]| hello world! 123 |
| 0-9 | Диапазон от 0 до 9 |[0-9]| hello world! **123** |
| \t | Символ табуляции(его нет) |\t| hello world! 123 |
| \n | Символ новой строки(его нет) |\n| hello world! 123 |
| \r | Символ перевода каретки(его нет) |\r| hello world! 123 |
| \v | Символ вертикальной табуляции(его нет) |\v| hello world! 123 |
| \ | Экранирующий символ(Указывает что следующий символ не оператор(?), а обычный символ.) |\\?| hello world! 123 |
| {3} | Указание точного колличества(3) символов подряд |[ol]{3}| he**llo** world! 123 |
| {3,} | Три символа подряд и более |[a-z]{3,}| **hello** **world**! 123 |
| {3,4} | Не менее трёх, но не больше четырёх |[a-z0-9!]{3,4}| **hell**o **worl**d! **123** |


_Таблицы Markdown никак не хотят понимать что знак ИЛИ это не часть таблицы, а символ. Вот тут бы и пригодилось экранирование =)_

`Символ -- Значение --  Пример   --  Результат `

`|      -- ИЛИ      -- 'llo|rld' -- `he**llo** wo**rld**! 123

### Где можно удобно тестировать regex`пы?
- [Тут](https://regex101.com/)


### Где это можно использовать?
- в grep 
- в sed
- в nginx, в пути location
- в python при парсинге, в web фреймворках в запросах и роутах
- и много где ещё

### Примеры
- **grep**

      grep -P  '[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}\.[0-9]{1,3}' /var/log/nginx/access.log
_На выходе получаем айпишники_

